全球衰退來了？德日GDP雙雙負成長

在汽車業遭遇衝擊之後，德國經濟自2015年初以來首度萎縮。

德國第3季GDP（國內生產毛額）萎縮0.2%，表現不如預期，且為逾5年來最大萎縮幅度。
雖然外界希望這在很大程度上是由新的排放測試對汽車生產構成暫時性的衝擊所致，但數據可能會令人更加擔心，歐元區的經濟擴張遇阻。

統計局並未提供詳細數據，也並沒有提及汽車產業，稱出口和民間消費均有所下滑，但設備投資和建築業走升。VDA德國汽車生產商協會的數據顯示，9月份產出與去年同月相比大跌了24%。

德國第3季經濟表現的疲軟也拖累了整個歐元區，今日稍晚公布的數據預計將顯示，歐元區經濟創2014年以來最小擴張幅度。雖然歐洲央行弱化了經濟動能的喪失，但卻難以保證經濟能在年底實現反彈。

德國製造業佔經濟總量的近4分之1，可能受到了貿易局勢緊張和中國經濟增速放緩的影響。惟彭博經濟學家Jamie Murray表示：「好消息是，只要汽車生產不再下滑，經濟就會取得較大的成長，而汽車業進一步下滑的可能性很低。隨著本季工業生產進一步回升，我們預計將出現實質性的反彈。」

今日稍早同為全球最大經濟體之一的日本也公布第3季陷入負成長。

相比之下美國有咁嘅增長真係好勁

抵死啦輸入咁多無生產力難民

日本7-9月兩三個颶風加一個地震 唔負先出奇

仲要養班「難民」

仲要個個都咁勁

日本今年又加人工，D野又加價，咁都負增長